
# 4. Краткое введение в анализ данных

## Умеет до:
- базовые принципы программирования на Python
- работать с файлами
- выполнять http-запросы и пользоваться API

## 4.1. Инструменты для оперативной работы с данными
### План занятия
- Знакомство со средой Anaconda
- Какие инструменты есть (jupiter, qtconsole, spyder)
- Загрузка и обработка данных
- Что такое Series, DataFrame
- Простейшие операции с данными: сортировка, фильтрация, транспонирование
- Объединение массивов данных и группировка по новому ключу
- Сохранение результата
- Отличие от Excel, от базы данных

### Практика в классе
 - Работа [с базой имен](https://catalog.data.gov/dataset/baby-names-from-social-security-card-applications-national-level-data), загрузить, вывести с разными сортировками
 - Взять данные за два разных года, объединить
 - Вычленить несколько имен и сравнить изменение популярности
 - Сохранить результат в другом формате

### Должен уметь по результатам
 
 - Пользоваться jupiter, пользоваться рабочими тетрадями
 - Загружать данные из CSV
 - Джойнить данные по ключу/по составному ключу
 - Получать производные датасеты
 - Понимать возможности и ограничения инструментов
 
### Домашнее задание
- Написать скрипт, который автоматически загрузит данные за все года и найдет наиболее популярные имена за все время
- Построить таблицу, которая покажет, как изменялось соотношение полов со временем

### Полезные ссылки

- [10 minutes to Pandas](http://pandas.pydata.org/pandas-docs/stable/10min.html)
- [Python Data Science Handbook](https://www.safaribooksonline.com/library/view/python-data-science/9781491912126/)
- [Python for Data Analysis](http://www.cin.ufpe.br/~embat/Python%20for%20Data%20Analysis.pdf)
- [Открытые датасеты](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1ZSLP1McnXv0FtOd9t7dMp3AfaiusvaGwWV0F9g2pbho/edit#gid=0)

## 4.2. Инструменты для визуализации и изучения данных

### План занятия
- Какие существуют виды визуализации
- Библиотеки для визуализации (matplotlib, d3)
- Метрики данных (среднее, медиана, мат. ожидание, дисперсия и пр.)
- Краткое введение в алгоритмы и научные библиотеки (numpy, scipy, машинное обучение)
- Алгоритмы word2vec и random forest

### Практика в классе
- Построить различные графики по данным из прошлого занятия
- Показать на практике, что значат те или иные метрики
- Показать пару примеров по использованию алгоритмов (напр, решение уравнений)

### Домашнее задание
Выбрать новый dataset (напр, [GitHub Data](https://cloud.google.com/bigquery/public-data/github)), построить 10 разных графиков, посчитать основные метрики

### Ссылки
- [PyPlot Tutorial](http://matplotlib.org/users/pyplot_tutorial.html)
- [D3 Gallery](https://github.com/d3/d3/wiki/Gallery)
- [The Data Visualisation Catalogue](http://datavizcatalogue.com/)
- [RAW](http://app.raw.densitydesign.org/)


### 4.3. Практические задачи по анализу данных

### План занятия
- Кейс 1. Анализ семантики с помощью Word2vec
- Кейс 2. Получение данных о пользователях из Google Analytics и выявление трендов
- Кейс 3. Совмещение данных GA с данными других систем
- Кейс 4. Построение многоканальных цепочек и применение моделей атрибуции

### Домашнее задание
Придумать воронку и посчитать конверсии по выбранной модели

### Ссылки
- [Word2Vec в примерах](https://habrahabr.ru/post/249215/)
- [Google Analytics API](https://developers.google.com/analytics/devguides/reporting/core/v4/)
- [Модели атрибуции](https://support.google.com/analytics/answer/1665189?hl=ru)

